\documentclass[parskip]{scrartcl}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{microtype}

\newcommand\docsteel{Docsteel}
\newcommand\zwetschgo{Zwetschgo}
\newcommand\euro{Euro}
\newcommand\uc{Mikrocontroller}

\begin{document}

\tableofcontents

\section{Einleitung}

Tim Weber begrüßt die Anwesenden und erklärt, warum er die Projektgruppe Infrastruktur ins Leben gerufen hat.

\section{Netzwerkstruktur}

\begin{itemize}

\item{} Alle Netzwerkkabel auf das Patchpanel legen, spezielle Dienste mit merkwürdigen EIgenschaften (Stromzähler...) gesondert beschriften
um Verwirrung zu vermeiden.

\item{} Tim betont den Aspekt der (kurz- und Langfristigen) Wirtschaftlichkeit.

\item{} Niklas will das Rack zum Lagern von Netzwerkhardware verwenden.

\item{} Tim will die Firebox nicht für allen möglichen Firlefanz einsetzen.
\item{} Deshalb soll ein zweiter Server für interne Dienste angeschafft werden.

\item{} Der Internet-Uplink geht durch den Server von \docsteel.

\item{} Wir brauchen einen Notfallplan für Dummies, den wir an das Rack hängen und der erklärt, was man tut, wenn
das Internet ausfällt.

\item{} Der Switch von Timo soll sobald wie möglich durch etwas besseres ersetzt werden.
\item{} Der 3Com Superstack fällt wegen bekannter Merkwürdigkeiten aus.
\item{} Die letzten 6 Ports am Switch sind für interne Dienste und sollen entsprechen beschriftet werden.

\item{} Tim schlägt vor, den Switch abzuschalten, wenn niemand im Raum ist.
\item{} \docsteel will den WLAN-AP direkt an die Firebox hängen.
\item{} Der Flukso muss dann auch direkt an die Firebox.

\end{itemize}

Die Firebox hat 5 Ports +1 Uplink-Port. Die Ports werden wie folgt belegt:
\begin{itemize}
\item{} Switch
\item{} WLAN-AP
\item{} Management
\item{} Flukso
\item{} Mikrocontroller
\end{itemize}

\begin{itemize}
\item{} Die Firebox muss dann irgendwie die IP-Steckdosen bedienen.
\item{} Wir brauchen schaltbare Steckdosen und einen Automatisumus, der alles unnötiges abschaltet, wenn niemand mehr da ist.
\item{} Auf https://geheim/ stehen Traffic-Statistiken des Uplinks.
\item{} Für interne Dienste steht die Blackbox von Inte zur Verfügung.
\end{itemize}

\section{Zentrale Benutzerverwaltung}

Die zentrale Benutzerverwaltung soll die Getränkekasse und die Tür-Codes verwalten.
Sie soll auf der Blackbox laufen.

\section{Türschloss}

Tim hat ein ABUS Hometech für 60\euro bestellt.
Da der aktuelle Schließzylinder steht nicht weit genug über den Beschlag über, dieses Problem kann man auf zwei Arten lösen:
\begin{itemize}
\item{} Anderen Schließzylinder kaufen
\item{} Den Beschlag passen aussparen
\end{itemize}

Möglichkeiten, sich zu authentifizieren:
\begin{itemize}
\item{} Pinpad außen an der Tür
\item{} Tresorschloss mittels Drehencoder
\item{} SSH-Login per WLAN
\end{itemize}

Wir brauchen eine Möglichkeit, anzuzeigen, dass man den Raumstatus nicht auf `"auf'" setzen will.
Wir wollen die Schließvorgänge protokollieren, um bei Missbrauch nachvollziehen zu können, wer verantwortlich ist.
Wer möchte, kann denn Statusbot anzeigen lassen, dass er anwesend ist.

\section{Verbindung von Mikrocontrollern}

Möglichkeit: 6lowpan
Problem: Kosten 20\euro pro Modul

Anderer Ansatz: RS485, Kabel. Dazu wird ein Gateway-Controler benötigt, der als Router für das \uc-Netz fungiert.
Als Gateway könnte man ein NET-IO-Board von Pollin nehmen.

Tim hat für dieses System 10 Treibermodule für insgesamt 6\euro gekauft

\section{Kassenterminal}

Anforderungen:
\begin{itemize}
\item{} Barcode-Scanner
\item{} \uc
\item{} Punktmatrix-Display
\item{} Über den Bus IP sprechen und mit der Kassensoftware kommunizieren.
\item{} Audio-Feedback
\item{} Kopplung an den Statusbot für personalisierte Anzeige
\end{itemize}

\section{Lichtsteuerung}

Soll ebenfalls über den RS485-Bus laufen.
Tim redet mit DaFo wegen seinem NET-IO-Board und Lichtsteuerung.
Wir wollen Rauchmelder, die an \uc angeschlossen sind und uns alarmieren, wenn es brennt.
Wir wollen die Ätzecke komplett abschalten, wenn niemand da ist.


\section{Eigenes Internet}

\begin{itemize}
\item{} \docsteel hat jemanden bei Alstom angeschrieben, aber noch keine Rückmeldung erhalten.
\item{} Im Gebäude liegen Leerrohre/Glasfaser, die man dafür nutzen könnte.
\item{} Inte erklärt sich bereit, da nachzuhaken.
\item{} \docsteel fragt bei Claranet
\item{} Niklas fragt bei QSC
\end{itemize}

\section{Audioinfrastruktur}

\begin{itemize}
\item{} Wir wollen die 4 neuen Boxen an die Anlage anschließen, wissen aber nicht, ob die für das Audiolabor gedacht waren.
\item{} Wir wollen ein symmetrisches Signal vom Audiolabor zur Anlage. Dafür brauchen wir ein Gerät an der Anlage, das das kann.
\end{itemize}

\section{Zeug in Kühlschränken}

Problem: Essen wird in die Kühlschränke gelegt und vergessen.

Lösung: Essen wird mit Aufklebern mit Name und Datum beschriftet und nach \$Zeit vogelfrei.

\zwetschgo bietet an die Küche zu managen.

\section{Telephon}

Funktionsfähigkeit testen

\end{document}
